{"id":1190,"date":"2023-04-18T14:07:35","date_gmt":"2023-04-18T12:07:35","guid":{"rendered":"https:\/\/ra.ptrck.tech\/?p=1190"},"modified":"2023-04-18T14:09:55","modified_gmt":"2023-04-18T12:09:55","slug":"2nd-article-du-site-internet-de-relais-accueil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/relais-accueil.fr\/2nd-article-du-site-internet-de-relais-accueil\/","title":{"rendered":"2nd article du site internet de Relais Accueil"},"content":{"rendered":"\n<p>Lundi 2 juillet dernier, pour la seconde ann\u00e9e, les locataires de Relais Accueil et l\u2019\u00e9quipe de l\u2019association se sont r\u00e9unis \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une soir\u00e9e \u00e0 Petit Bain situ\u00e9 sur les quais de Seine dans le 13<sup>\u00e8me<\/sup>&nbsp;arrondissement.<\/p>\n\n\n\n<p>Petit Bain est un lieu atypique de par sa forme et solidaire de par son action : restaurant et salle de concerts, c\u2019est aussi une entreprise d\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique, qui permet de rendre cet endroit accessible \u00e0 tous et \u00e0 toutes.<br><br>Lors de cette soir\u00e9e, nous avons pu partager nos exp\u00e9riences respectives li\u00e9es \u00e0 la colocation et \u00e0 la vie au sein de la R\u00e9sidence.<\/p>\n\n\n\n<p>Afin de briser la glace, l\u2019\u00e9quipe avait organis\u00e9 \u00ab le jeu des duos \u00bb dont le but \u00e9tait de trouver son bin\u00f4me parmi les invit\u00e9s. Les photos ont permis d\u2019immortaliser ces duos dans une ambiance festive.<br><br>Nous avons tous pu profiter du cadre en sirotant une boisson et des tapas qui en ont ravis plus d\u2019un.<br>Cette soir\u00e9e marque la fin d\u2019une belle saison, et ouvre la voie \u00e0 d\u2019autres rencontres prometteuses.<\/p>\n\n\n\n<p>Janet Bolla, r\u00e9sidente du Foyer de Jeunes Travailleurs<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lundi 2 juillet dernier, pour la seconde ann\u00e9e, les locataires de Relais Accueil et l\u2019\u00e9quipe de l\u2019association se sont r\u00e9unis \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une soir\u00e9e \u00e0 Petit Bain situ\u00e9 sur les quais de Seine dans le 13\u00e8me\u00a0arrondissement.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":479,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1190"}],"collection":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1190"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1190\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1192,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1190\/revisions\/1192"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1190"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1190"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}