{"id":1197,"date":"2023-04-18T14:20:02","date_gmt":"2023-04-18T12:20:02","guid":{"rendered":"https:\/\/ra.ptrck.tech\/?p=1197"},"modified":"2023-04-18T14:20:02","modified_gmt":"2023-04-18T12:20:02","slug":"portrait-de-fleur-autoentrepreneur-de-28-ans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/relais-accueil.fr\/portrait-de-fleur-autoentrepreneur-de-28-ans\/","title":{"rendered":"Portrait de fleur, autoentrepreneur de 28 ans"},"content":{"rendered":"\n<p>Que ce soit une PME ou un grand groupe (VEOLIA), Fleur sent rapidement monter la frustration li\u00e9e \u00e0 la lourdeur des organisations conventionnelles. De plus, son poste en gestion de projet sur chantier dans le cadre de son VIE \u00e0 B\u00e2le n\u2019a fait que confirmer que le chemin qu\u2019elle \u00e9tait en train de prendre ne g\u00e9n\u00e9rait aucune passion.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9j\u00e0 investie pendant ses \u00e9tudes dans une association promouvant l\u2019entrepreneuriat, Fleur se dit vite qu\u2019il faut prendre un virage, mais lequel\u00a0?<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est courant 2017 et pendant 6 mois, que Fleur d\u00e9cide de faire un tour d\u2019Europe, sac sur le dos. Ce tour d\u2019Europe elle va le consacrer \u00e0 son projet \u00ab\u00a0Optimistic workers\u00a0\u00bb, un blog qu\u2019elle va nourrir de ses rencontres, interviews et vid\u00e9os de personnes et d\u2019entreprises qui d\u00e9cident de travailler de mani\u00e8re diff\u00e9rente tout en \u00e9tant \u00e9panouis dans le travail. Fleur a pu profiter de la cr\u00e9ation de groupes de\u00a0r\u00e9flexions autour du livre\u00a0\u00ab\u00a0Reinventing Organizations\u00a0\u00bb de Frederic Laloux pour contacter des entreprises pr\u00eates \u00e0 mettre en place de nouvelles pratiques\u00a0inspir\u00e9es du livre.<\/p>\n\n\n\n<p>De retour en France en octobre 2017, Fleur continue de naviguer dans les groupes de \u00ab&nbsp;nouveaux travailleurs&nbsp;\u00bb et sans avoir encore clairement identifi\u00e9 ce qu\u2019elle allait faire, elle se construit un r\u00e9seau pr\u00e9cieux qui va l\u2019aider \u00e0 se concr\u00e9tiser. C\u2019est donc ainsi qu\u2019elle va trouver une opportunit\u00e9 de travailler pour l\u2019association&nbsp;<strong>Lab Pareto<\/strong>, qui&nbsp;a pour mission de cr\u00e9er de l\u2019emploi sur les territoires en am\u00e9liorant les relations acheteur (grands groupes) \/ fournisseurs (PME). C\u2019est une communaut\u00e9 de responsables achat de grands groupes et de dirigeants de PME.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Fleur se lance donc dans l\u2019auto entrepreneuriat d\u00e9but 2018 et anime les diff\u00e9rents groupes de travail de Lab Pareto. L\u2019objectif \u00e9tant de trouver des solutions pour am\u00e9liorer la collaboration, il semble que cette voie-ci est bien en phase avec le sens que Fleur veut donner \u00e0 ses actions.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Qu\u2019est-ce que Relais Cowork t&rsquo;a apport\u00e9 ou t&rsquo;apporte&nbsp;?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s plusieurs mois en mode nomade, il \u00e9tait important de trouver un lieu d\u2019ancrage pour d\u00e9velopper son activit\u00e9. Fleur cherchait un endroit \u00e0 taille humaine avec d\u2019autres profils divers in situ en permanence pour cr\u00e9er un esprit de communaut\u00e9. L\u2019emplacement dans un lieu r\u00e9sidentiel apporte en plus un cadre de vie agr\u00e9able, agr\u00e9ment\u00e9 de beaux espaces verts.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Comment as-tu connu Relais Cowork?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Via les r\u00e9seaux. Alors que Fleur cherchait aussi une colocation, une publicit\u00e9 de Relais Cowork offrait \u00e0 la fois l\u2019opportunit\u00e9 de trouver son bureau et sa colocation.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fleur, 28 ans, a int\u00e9gr\u00e9 l&rsquo;espace de coworking d\u00e9but avril. Ing\u00e9nieure de formation, plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le secteur de l\u2019\u00e9nergie. Mais son parcours professionnel l\u2019a rapidement conduite \u00e0 une remise en question sur son orientation.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":468,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1197"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1198,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1197\/revisions\/1198"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/468"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1197"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1197"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}