{"id":1220,"date":"2023-04-18T15:53:58","date_gmt":"2023-04-18T13:53:58","guid":{"rendered":"https:\/\/ra.ptrck.tech\/?p=1220"},"modified":"2023-04-18T19:04:34","modified_gmt":"2023-04-18T17:04:34","slug":"mon-copilote-premiere-start-up-a-integrer-relais-cowork","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/relais-accueil.fr\/mon-copilote-premiere-start-up-a-integrer-relais-cowork\/","title":{"rendered":"Mon Copilote, Premi\u00e8re Start-Up \u00c0 Int\u00e9grer Relais Cowork"},"content":{"rendered":"\n<p>Relais Cowork a accueilli ses premiers coworkers lundi 2 avril. Rencontre avec l&rsquo;\u00e9quipe de Mon Copilote.<\/p>\n\n\n\n<p>Mon Copilote est une start-up cr\u00e9\u00e9e en juin 2016 qui propose un&nbsp;<strong>accompagnement des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite &#8211; personnes \u00e2g\u00e9es et personnes handicap\u00e9es &#8211; dans leurs d\u00e9placements<\/strong>, qu&rsquo;il s&rsquo;agisse de trajets du quotidien ou de longs trajets. Les accompagnants peuvent partager leurs trajets personnels ou leur temps libre pour accompagner la personne \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite dans les transports en commun ou en voiture.<\/p>\n\n\n\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 a implant\u00e9 son service sur les trajets quotidiens dans deux agglom\u00e9rations&nbsp;: Clermont-Ferrand et Pau. Le service des longs trajets est quant \u00e0 lui \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale avec des trajets dans toute la France et m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. La gestion de ces services est faite depuis Paris dans les locaux de Relais Cowork.<\/p>\n\n\n\n<p>Mon Copilote s\u2019appuie sur les r\u00e9seaux sociaux et les communaut\u00e9s locales pour trouver des accompagnants.&nbsp; Et ce sont \u00e9galement les communaut\u00e9s locales qui, par les r\u00e9seaux sp\u00e9cialis\u00e9s, font conna\u00eetre l\u2019offre aux b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n\n\n\n<p>La mission de Mon Copilote est de rompre l\u2019isolement et l\u2019exclusion des personnes fragiles en leur offrant une solution de mobilit\u00e9 facilit\u00e9e. Mais aussi de recr\u00e9er un lien social entre ces personnes d\u00e9pendantes, trop souvent isol\u00e9es, avec le reste de la soci\u00e9t\u00e9. Et enfin de sensibiliser la soci\u00e9t\u00e9 au handicap et ses contraintes.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019ambition naturelle de Mon Copilote est de d\u00e9velopper son service dans de nouvelles villes en 2018, ainsi que de mettre en place des partenariats avec des acteurs majeurs des transports et de la mobilit\u00e9 en France (SNCF, compagnies de bus\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p><strong>L&rsquo;\u00e9quipe<\/strong><\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.relais-accueil.fr\/images\/Photo-Anne-Mon-Copilote.png\" alt=\"\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p>Anne 27 ans \u2013 co-fondatrice et dirigeante. Ing\u00e9nieure de formation, Anne n\u2019a pas eu le temps de finir son stage de fin d\u2019\u00e9tude qu\u2019elle travaillait \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du projet naissant Mon Copilote. Mais comment lui est venue cette belle id\u00e9e&nbsp;? Anne fait ses \u00e9tudes \u00e0 Paris, sa s\u0153ur jumelle handicap\u00e9e habite le Havre et la faire venir \u00e0 Paris pour passer un WE rel\u00e8ve du d\u00e9fi. Le constat est simple et prouve qu\u2019il y a un r\u00e9el besoin car ce cas est loin d\u2019\u00eatre isol\u00e9. Cette id\u00e9e a d\u00e9marr\u00e9 comme un petit projet associatif puis, la participation au concours GSVC (programme d&rsquo;accompagnements de projets d&rsquo;\u00e9tudiants et jeunes dipl\u00f4m\u00e9s pour r\u00e9pondre aux enjeux sociaux et environnementaux, organis\u00e9 par l\u2019ESSEC) en 2015 a permis de construire un vrai Business Plan et d\u00e9montrer viabilit\u00e9 et enthousiasme aupr\u00e8s du jury en acc\u00e9dant \u00e0 une belle place de finaliste. C\u2019est \u00e0 partir de l\u00e0 que le projet devient une soci\u00e9t\u00e9 et qu\u2019Anne change son trac\u00e9 de carri\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<p>Anne est entour\u00e9e de deux salari\u00e9es et trois stagiaires:<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Lucile, salari\u00e9e depuis mai 2017. Anne et Lucile se sont rencontr\u00e9es lors du concours GSVC en 2015. Dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019une \u00e9cole de commerce et management son r\u00f4le est de d\u00e9velopper les communaut\u00e9s locales existantes et \u00e0 venir.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Emily, salari\u00e9e \u00e0 la suite de son stage. Am\u00e9ricaine, Emily est professeur de langue et suis une formation en d\u00e9veloppement social \u00e0 Paris. Elle est responsable des trajets longue distance et de la communication. L\u2019aventure a d\u00e9marr\u00e9 apr\u00e8s avoir r\u00e9pondu \u00e0 une offre de stage via \u00ab&nbsp;l\u2019auberge de la solidarit\u00e9&nbsp;\u00bb en 2017.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Julien, stagiaire \u00e0 Clermont-Ferrand. Animateur de la communaut\u00e9 locale. Etudiant en \u00e9cole de commerce.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; M\u00e9lodie, stagiaire \u00e0 Pau. Animatrice de la communaut\u00e9 locale.&nbsp;Etudiante en commerce international.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Yousra, stagiaire \u00e0 Paris. Responsable de la centrale t\u00e9l\u00e9phonique. Etudiante en Master&nbsp;dans le transport.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mon Copilote et Relais Cowork<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Mon Copilote a eu connaissance de Relais Cowork sur le site de la Mairie de Paris.&nbsp;Pour cette jeune \u00e9quipe, Relais Cowork offre l\u2019opportunit\u00e9 de travailler dans un espace partag\u00e9 avec d\u2019autres start-ups \u2013 \u00e9changes, communaut\u00e9. Relais Cowork est une bonne transition entre le \u00ab&nbsp;cocooning&nbsp;\u00bb d\u2019un incubateur et un bureau \u00ab&nbsp;classique&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Portrait d&rsquo;Emily<\/strong><\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.relais-accueil.fr\/images\/Photo-Emily-Mon-Copilote.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p>Emily dit avoir de la chance d\u2019avoir trouv\u00e9 ce stage au sein de Mon Copilote. Si elle l\u2019a trouv\u00e9 de justesse, elle a eu le choix entre Mon Copilote et une ONG. Son choix se portera sur Mon Copilote gr\u00e2ce au bon feeling qu\u2019elle a eu avec Anne mais aussi parce que la taille de la structure lui donne un vrai r\u00f4le avec une vraie possibilit\u00e9 d\u2019influence, ce qui est plus compliqu\u00e9 dans une grosse ONG. Ce qui plait \u00e0 Emily c\u2019est de porter sa pierre \u00e0 l\u2019\u00e9difice pour d\u00e9velopper la startup mais surtout, \u00e0 travers son r\u00f4le de responsable de communication, de&nbsp;<strong>faire \u00e9voluer les a priori et pr\u00e9jug\u00e9s vis \u00e0 vis du handicap<\/strong>&nbsp;et aussi d\u2019apporter un nouveau regard sur le handicap \u00e0 travers les missions de Mon Copilote.<\/p>\n\n\n\n<p>Relais Cowork est le troisi\u00e8me bureau pour Mon Copilote. La crainte d\u2019Emily \u00e9tait la transition d\u2019avec l\u2019incubateur qu\u2019elles allaient quitter. Mais finalement c\u2019est une bonne surprise&nbsp;! Le bureau est plus intime car Mon Copilote b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un espace d\u00e9di\u00e9 au sein de Relais Cowork. L\u2019espace va aussi permettre d\u2019\u00e9changer avec les autres coworkers sur diff\u00e9rentes probl\u00e9matiques et bien s\u00fbr va permettre la construction d\u2019un r\u00e9seau. Mais en \u00e9tant arriv\u00e9es les premi\u00e8res, elle attend avec impatience les prochains coworkers pour recr\u00e9er cette ambiance connue dans les autres espaces. L\u2019am\u00e9nagement de l\u2019espace est aussi tr\u00e8s convivial avec la possibilit\u00e9 de se faire \u00e0 manger sur place. L\u2019autre bonne surprise c\u2019est la d\u00e9couverte du quartier&nbsp;: il y a de bons restaurants et les tarifs sont plus doux. Sans oublier qu\u2019il est possible de manger dans le parc en face du bureau lorsqu\u2019il fait beau.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Portrait de Yousra<\/strong><\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.relais-accueil.fr\/images\/Photos-Yousra-Mon-Copilote_opt_opt.gif\" alt=\"\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p>D\u2019origine marocaine, Yousra a fait ses \u00e9tudes au Maroc et d\u00e9cide de venir suivre un Master en transport mobilit\u00e9 r\u00e9seau \u00e0 Montpellier. Son projet est de venir acqu\u00e9rir de l\u2019exp\u00e9rience en France puis retourner la mettre \u00e0 profit au Maroc. Elle choisit un stage au sein de Mon Copilote car elle est vraiment touch\u00e9e par la condition difficile des seniors et personnes handicap\u00e9es&nbsp;: rien n\u2019est adapt\u00e9 pour eux. L\u2019autre point fort de Mon Copilote pour Yousra c\u2019est la taille startup qui permet d\u2019avoir vraiment un r\u00f4le \u00e0 jouer.<\/p>\n\n\n\n<p>Yousra raconte aussi son exp\u00e9rience d\u2019accompagnant pour Mon Copilote comme&nbsp;<strong>une r\u00e9elle exp\u00e9rience humaine<\/strong>&nbsp;qui apporte beaucoup. C\u2019est notamment en accompagnant Jean (17 ans) et Louison (22 ans), tous deux trisomiques, sur un trajet Colmar \u2013 Paris en train qu\u2019elle a r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 quel point le service rendu par Mon Copilote peut soulager des familles mais aussi \u00e0 quel point le handicap est mal connu et \u00e0 tort.<\/p>\n\n\n\n<p>Tout comme ses coll\u00e8gues, Yousra appr\u00e9cie le partage et les connexions qu\u2019offre un espace de travail en commun comme Relais Cowork. La taille plus intime de Relais Cowork facilite d\u2019autant plus la convivialit\u00e9 et cela permet de conna\u00eetre tout le monde. Toute l\u2019\u00e9quipe de Mon Copilote a h\u00e2te de voir Relais Cowork se remplir&nbsp;!<\/p>\n\n\n\n<p>Pour en savoir plus sur Mon Copilote, rendez-vous sur&nbsp;<a href=\"https:\/\/mon-copilote.com\/\">leur site Internet<\/a>&nbsp;ou&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Moveforall\/\">leur page Facebook<\/a>&nbsp;!&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mon Copilote est une start-up cr\u00e9\u00e9e en juin 2016 qui propose un\u00a0accompagnement des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite &#8211; personnes \u00e2g\u00e9es et personnes handicap\u00e9es &#8211; dans leurs d\u00e9placements, qu&rsquo;il s&rsquo;agisse de trajets du quotidien ou de longs trajets. Les accompagnants peuvent partager leurs trajets personnels ou leur temps libre pour accompagner la personne \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite dans les transports en commun ou en voiture.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":335,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1220"}],"collection":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1220"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1220\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1234,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1220\/revisions\/1234"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1220"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1220"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1220"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}