{"id":1253,"date":"2023-04-17T20:05:29","date_gmt":"2023-04-17T18:05:29","guid":{"rendered":"https:\/\/ra.ptrck.tech\/?p=1253"},"modified":"2023-04-18T20:09:29","modified_gmt":"2023-04-18T18:09:29","slug":"1253-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/relais-accueil.fr\/1253-2\/","title":{"rendered":"6 610 \u20ac R\u00e9colt\u00e9s Pour \u00c9quiper Le Futur Espace D\u2019accueil Enfants-Parents De Relais Familles !"},"content":{"rendered":"\n<p>Dans le cadre de son appel \u00e0 projets \u00ab&nbsp;Enfance et Solitude&nbsp;\u00bb, la Fondation Monoprix, en partenariat avec Ulule, a choisi de soutenir Relais Accueil pour le d\u00e9veloppement de notre projet \u00ab&nbsp;Relais Familles&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce projet pr\u00e9voit la cr\u00e9ation d\u2019une part de logements pour jeunes familles monoparentales, et d\u2019autre part d\u2019un lieu d\u2019accueil enfants-parents (LAEP) favorisant les \u00e9changes entre parents solos ainsi que le d\u00e9veloppement cognitif et la sociabilisation des jeunes enfants.<\/p>\n\n\n\n<p>En septembre dernier, Relais Accueil lan\u00e7ait ainsi sa premi\u00e8re campagne de financement participatif, afin de pouvoir \u00e9quiper le lieu d\u2019accueil enfants-parents en mobilier et jeux adapt\u00e9s aux enfants en bas \u00e2ge. Gr\u00e2ce \u00e0 nos 57 contributeurs, l\u2019objectif de 6500 \u20ac a \u00e9t\u00e9 atteint et m\u00eame d\u00e9pass\u00e9, puisque nous avons r\u00e9colt\u00e9 la somme de 6610 \u20ac&nbsp;!<\/p>\n\n\n\n<p>Nous tenons donc \u00e0 remercier chaleureusement Romain Cousi, Bourry N&rsquo;dao, Hugues de Courtivron, Khadidiatou Sy, Lucinne Le Buan, J\u00e9r\u00f4me Garnier, Christiane Peggy Cocoball, Eirini Androulaki, Cl\u00e9ment B, Alexandrine YALA, Elodie Milin, Solene Maillet, Fanny Pointet, Christophe Borde, Francine Dugast, Doroth\u00e9e Bonnet, L\u00e9a Primerman, Nicole Lapostolle, Nadia Formichella, Marie-No\u00eblle Giraud, Sami Atallah, Christophe Henocq, Bernadette Huger, Patrick Da Silva, Pauline Reiss, Natina Karamoko, Thomas Pollet, Pierre Leman, Julien Delabracherie, Angelique Gillot, Moran Guennou, H\u00e9l\u00e8ne Archambault, Rejane Hourlier, Caroline Paradis, Marie-Catherine Merchandier, Pascal Aubert, Pierre Barge, Paul Philibert et les autres contributeurs souhaitant rester anonymes&nbsp;!<\/p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 vous, notre projet va pouvoir se concr\u00e9tiser, nous allons donc prochainement lancer les travaux pour cr\u00e9er les premiers logements et am\u00e9nager notre lieu d\u2019accueil enfants-parents, afin d\u2019accueillir en 2018 nos premi\u00e8res familles monoparentales. Parce qu\u2019\u00eatre jeune parent solo doit se conjuguer avec maintien du lien social, poursuite de l\u2019insertion professionnelle et \u00e9panouissement des tout-petits&nbsp;!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le projet \u00ab Relais Familles \u00bb prend forme gr\u00e2ce aux nombreux contributeurs de notre campagne de financement participatif, en lien avec la Fondation Monoprix et Ulule. Un grand merci \u00e0 tous !<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1079,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1253"}],"collection":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1253"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1256,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1253\/revisions\/1256"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1079"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/relais-accueil.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}